# Create a User Account signed by certificate 

1. Create Client Key (Private)

        # Crée une clé rsa privé sous le nom dev-tom
        openssl genrsa -out dev-tom.key 2048

2. Generate Certificate Signing Request

        # Effectue une demande de signature de la clé précedemment créee
        openssl req -new -key dev-tom.key -subj "/CN=tom" -out dev-tom.csr

3. Send CSR to Kubernetes

    -  Créer un composant Kubernetes `CertificateSigningRequest` avec en request `dev-tom.csr` en base64 encoded
 
        💡 Liens importants : https://kubernetes.io/docs/reference/access-authn-authz/certificate-signing-requests/
        
        ````yaml
        #dev-tom-csr.yaml
        apiVersion: certificates.k8s.io/v1
        kind: CertificateSigningRequest
        metadata:
        name: dev-tom
        spec:
        request: `cat tom-dev.csr | base64 | tr -d "\n"` # `` means execute as a command
        signerName: kubernetes.io/kube-apiserver-client
        # expirationSeconds: 8640000 (Commenter pour erreur.. Résolu à partir de Kubernetes 1.22 | Version utilisé 1.21)
        usages:
        - client auth
        ```` 

4. Kubernetes sign certificate for you (pending still approved by an admin)

        kubectl apply -f dev-tom-csr.yaml

        kubectl get csr

5. Kubernetes admin approve the certificate 

        kubectl certificate approve dev-tom

6. Create Client Key (Public)

        Copier la partie `certificate` de `kubectl get csr -o yaml`

        Decode64 sous .crt 

        echo "certificate" | base64 --decode > dev-tom.crt  # pourrait necessiter un echo -n pour supprimer le retour à la ligne


----

## Connect to the cluster using User tom

1. Using Command 

    💡 `Endpoint du serveur = kubectl cluster-info`

    ```yaml
    kubectl --server=https://172.31.18.169:6443 \
    > --certificate-authority=/etc/kubernetes/pki/ca.crt \
    > --client-certificate=dev-tom.crt \
    > --client-key=dev-tom.key \
    > get pod
    ```

2. Using Kubeconfig

----

## Assign permission to this user

[RBAC documentation](https://kubernetes.io/docs/reference/access-authn-authz/rbac/)

[API Reference](https://kubernetes.io/docs/reference/generated/kubernetes-api/v1.19/#-strong-api-overview-strong-)

1. Create cluster role 

💡 On aurait pu créer un role mais dans notre cas on souhaite donné des permissions à travers tous les namespaces alors on crée un cluster role plutôt

````yaml
kubectl create clusterrole test-cr --verb=get,list,create,update,delete --resource=deployments.apps,pods --dry-run=client -o yaml > testClusterRole.yaml
````

```yaml
#testClusterRole.yaml (modifié)
apiVersion: rbac.authorization.k8s.io/v1
kind: ClusterRole
metadata:
  name: test-cr
rules:
- apiGroups:
  - ""
  resources:
  - pods
  - services  
  verbs: ["*"]
- apiGroups:
  - apps
  resources:
  - deployments
  - statefulsets  
  verbs:
  - get
  - list
  - create
```

  
💡 Pour appliquer le fichier, SI pas admin du cluster :
`kubectl --kubeconfig config apply -f testClusterRole.yaml`


2. Create Cluster Role Binding 

Va permettre d'assigner les permissions à notre utilisateur tom 

````yaml
kubectl create clusterrolebinding test-crb --clusterrole=test-cr --user=tom --dry-run=client -o yaml > testClusterRoleBinding.yaml
````


3. Vérifier les permissions 

````yaml
kubectl auth --kubeconfig config can-i create pod --as tom

kubectl auth --kubeconfig config can-i update deployment --as tom
````





